《讀賣新聞》：關西機場事件 大陸有組織發假新聞打擊蔡英文

日本《讀賣新聞》近日撰文，曝光中國大陸有組織散佈假新聞打擊台灣總統蔡英文。該報以日本關西機場事件為例，警告台灣面臨假新聞危機。對於《讀賣新聞》有關報道，中國官方尚且沒有回應。

日本《讀賣新聞》重提關西機場事件，文中指出中國成立「對台工作小組」，為了動搖蔡政府，訂下有組織散佈假新聞的方針，以日常生活問題散佈假新聞、若成功讓台媒轉載就頒獎金。

《讀賣新聞》星期五（5日）刊登該篇發自台北的報道，文中指出，中國以共產黨中央宣傳部與國家網路信息辦公室為主，成立了「對台工作小組」。為了動搖蔡政府，利用台灣媒體競相爭取網路新聞點閱率、關注吸眼內容的作法，訂下有組織散佈假新聞的方針。

報道指《讀賣》以「假新聞動搖台灣」為標題的這篇報道也列出對照表，整理出台灣最近3件假新聞與真相的對比，一是駐大阪辦事處處長自殺一事，二是假新聞傳播香蕉，豐收導致價格暴跌，蕉農大量丟棄香蕉，政府禁止報道棄蕉，結果真相卻是2007年的照片。三是假新聞傳說，蔡英文乘裝甲車查勘水災之際，下令士兵可隨時射擊，被指把災民當敵人。真相是參與救災的士兵或車輛都沒武裝，因災區水患還未退去，所以蔡英文搭乘距地面較高的裝甲車視察。
該報指出，蔡英文政府在11月地方選舉前將思考加強取締「假新聞」對策，主要是憂心習近平政府散播詆毀蔡政府的謠言，影響選情。

中央社報道說，行政院長賴清德本月2日在進行施政報告時強調：「絕不容許任何有組織的外國勢力，透過網路散佈假新聞等介入選舉。」賴清德還指示調查當局要盡全力實現公正的選舉，並透露有意修法，防止假新聞。

《讀賣新聞》提到，打擊假新聞源於台駐大阪辦事處處長蘇啟誠自殺一事。颱風「飛燕」吹襲時，大阪關西國際機場關閉期間，網路上有流傳說，中國的大阪總領事館安排15輛大巴士進入關西機場，優先救出中國旅客，還有人留言說：「只要台灣人認為自己是中國人的話，就可以搭車。」

由於網上留言被引用，台灣駐日機關、外交部飽受批判。真相是中國使館安排的巴士只到關西機場對岸，也沒有「只要台灣人認為自己是中國人」的相關言論。大阪辦事處處長疑因不堪壓力自殺。執政黨民進黨認為假新聞逼死了處長。

法廣網/日本《讀賣新聞》/中央社

支那同左膠最喜歡fake news

假新聞行唔行得通，主要視乎受眾既智慧，可悲既其實係台灣人智慧普遍偏低

偏低？
根本全個世界都多戇鳩

超限戰戰術之一

隔離post話咩抗日老兵搵返舊愛
貼埋kknews條link都幾百人相信啦